\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[left=2.5cm,right=1cm,top=1.5cm,bottom=1cm,includeheadfoot]{geometry}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}

%Überschriften anpassung
\usepackage{sectsty}
\sectionfont{\large}

\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=false,
    linkbordercolor	={1 1 1}
}

\usepackage{url}
\bibliographystyle{unsrt}

%\pagestyle{headings}
\setcounter{tocdepth}{2}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{ulem}
\pagestyle{fancy}

\lhead{}
\chead{Übung1: Einführung in ENVI}
\rhead{}

\lfoot{}
\cfoot{\thepage}
\rfoot{}

\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\title{Übung1: Einführung in ENVI}
\author{
    Mike Wunderlich\\
    Matr.Nr. 4070305
}
\date{19.11.2019}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\newpage

\section{Generelle Einstellungen von ENVI}
Um die Bänder richtig angezeigt zu bekommen musste ich in ``Preferences'' $\rightarrow$ ``Display General'' alle ``Default Stretches'' auf ``Linear 2\%'' anpassen (siehe Abbildung \ref{001}).
\newline \newline
Erst durch diese Anpassung werden die Bänder beim einladen richtig dargestellt.
\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.75\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/001.jpg}
        \caption{Fenster zum festlegen der Eigenschaften von ENVI}
        \label{001}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}


\section{Metadaten der Bänder}
Um die Frage welches Koordinatensystem und welche Bodenpixelauflösung vorliegt beantworten zu können muss das Fenster ``Metadata Viewer'' durch rechtsklick auf das jeweilige Band geöffnet werden.
\newline \newline
In dem Tab ``Map Info'' (Siehe Abbildung \ref{002}) ist die ``Pixel Size X'' und ``Pixel Size Y'' zu finden, diese beträgt 0,05 Meter also eine Bodenpixelauflösung von 5 Zentimeter.
\newline \newline
In dem Tab ``Coordinate System'' (Siehe Abbildung \ref{003}) ist das Koordinatensystem unter ``Projecs'' zu finden, für die Bänder ist es das ``WGS\_1984\_UTM\_Zone\_33N''.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.475\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/002.jpg}
        \caption{``Map Infos'' des Bandes}
        \label{002}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
    \begin{minipage}[t]{0.05\linewidth}$\space$
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
    \begin{minipage}[t]{0.475\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/003.jpg}
        \caption{``Coordinate System'' des Bandes}
        \label{003}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\section{Zuordnung der Farbkanäle zu den jeweiligen Grauwertbild}
Dies ist zuerst eine Annahme, welche erst durch das Kombinieren der Bänder validiert werden kann (Die Erklärungen beziehen sich auf Abbildung \ref{005}).\newline
\begin{itemize}
    \item Aufgrund des hellen rechten Daches in dem ersten Kanal gehe ich dabei vom Rotkanal aus.  
    \item Für den Grünkanal habe ich mich an Bäumen und Sträuchern orientiert da diese im Grünkanal heller zu sehen sein sollten, dies war im zweiten Kanal der Fall.
    \item Für den Blaukanal blieb somit nur noch der dritte Kanal übrig.
\end{itemize}

\section{Validierung der Annahme}
Wie bereits beschrieben ist die beste Annahme ohne Validierung nur eine Annahme.\newline
In Abbildung \ref{005} ist nun die geforderte Ansicht zu erkennen.
\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.75\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/005.jpg}
        \caption{Ansicht aller vier Views}
        \label{005}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\newpage
\section{Bedeutung des Begriffes ``ROI''}
Die Bedeutung des Begriffes ``ROI'' hätte auch durch das ``Tooltip'' des Buttons geklärt werden können.
``ROI'' steht für ``Region of Interest'', durch dieses Tool können Polygone erzeugt werden.\newline
Es kann nun für jedes ROI ermittelt werden wie groß dieses ist:
\begin{itemize}
    \item[Dach1] 93,72m2 (Rot)
    \item[Dach2]  110,14m2 (Grün)
    \item[Dach3] 263,985m2 (Blau)
    \item[Dach4] 361,82m2 (Gelb)  
\end{itemize}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.75\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/006.jpg}
        \caption{Übersicht über alle vier Dachflächen mit ``ROI''-Tool}
        \label{006}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

%\begin{figure}[h]
%    \centering
%    \begin{minipage}[t]{0.64\linewidth}
%        \centering
%        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/003.png}
%        \caption{Kalifornische Feuerkarte \newline Quelle: https://www.latimes.com/wildfires-map}
%        \label{003}
%    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
%\end{figure}

\end{document}